Kaebas Ann Koppel et se Karjapois Jaan Parrul temma wassikud, mis eest 3 R. hõbbed pakkutud Karjan on ni kangeste lönud, et se wassik sepeäle aigeks jänud, passanteme akkanud ninh 1 näddale pärrast ärra koolnud, mis ülle need pärrannimmetud Karjatsed tunnistust wõiwad anda.-
Need Karjatsed Lena Tolm ning Hans Sild andsid ennesest sedda tunnistust, näinud ollewed, kui se Karjapois Jaan Parrul sedda Ann Kople wassikud ühhe sõrme jämmuse keppiga 2 Kõrda külle peale lönud ollewed, ning essi ütlenud, nüüd minna adsin hobid mis läksid läbbi kopso-maksa, se wassik kül weel teisel päewal karjas olnud, agga ei olle ännam sönud, waid aigeks jänud ning 1 näddale pärrast ärra koolnud.
Nüüd sai selle Karjapoisi Jaan Parruli käest küstud? kas temma on sedda wassikud kuis tunnistakse, lönud, wastas sesamma sedda kül ollewad teinud.-
Sest nüüd et selle eesnimmetud tunnistusse järrel se pois Jaan Parrul selle wassiku tapjaks saab nimmetud, peab sellesamma Essa, nimmega Jaak Parrul sedda kurja wastame ja arwab se peäle Kohhus seda wassikud 2 R hõbbed wäärt ollewed olnud, ning ka et se kahjo poleks saab, mis järrel siis Jaak Parrul saab sunnitud 1 R. hõbbed Ann Koplel tassumiseks maksma.
